思覺失調漢鎅刀自宮 蓋被遮傷勢 稱將「斷根」丟馬桶

2018年05月07日

思覺失調漢鎅刀自宮
蓋被遮傷勢 稱將「斷根」丟馬桶

■自宮男事主送院搶救。文兆麟攝

【本報訊】一名患有思覺失調的57歲男子，昨早趁家人外出飲茶，在房間內用𠝹刀自宮，家人返家發現滿地血迹，男事主一度訛稱「俾狗咬下體」，其後才承認自閹，並聲稱下體已丟向馬桶沖走，男事主事後送往醫院進行手術止血，警方曾在大廈附近範圍搜索「消失的下體」，但未有發現，案件列企圖自殺處理。

記者：劉柏麟

自殘的57歲姓關男子，與家人同住黃大仙下邨龍達樓一單位。據了解，男事主患有思覺失調及抑鬱症逾30年，須定期往九龍醫院覆診，並一直與母親同住，胞姊早年已搬出，其後因母親年紀漸老，擔心母親獨力照顧胞弟力不從心，近月才遷回同住。

警大搜索無果

消息稱，關的胞姊及母親昨早出外飲茶，剩下他在家中休息，胞姊中午12時許回家時，發現鐵閘及地上沾有血迹，大驚進入事主房間，發現他用被鋪蓋住身體躺在床上，聲稱「俾狗咬下體」，惟男事主一度不肯展示傷勢，其姊報警處理。

警方及救護員趕至現場，經察看傷勢，發現關的陰莖已缺失，只剩下陰囊及兩顆睾丸，傷口平整，有人事後坦承用𠝹刀割掉下體，並將割出部份掉落馬桶沖走。事主獲安排乘救護車送院進行手術縫合傷口及止血。由於事主對下體去向有多種說法，警方盡人事分別在單位走廊、梯間、大廈簷篷及對開空地草叢搜索，未有發現，亦未撿獲用來自宮的𠝹刀，案件列發現懷疑精神紊亂人士。

本港過往曾發生多次男子自宮事件，大部份均與情緒或精神出問題有關，最近一次為去年10月，一名42歲菲律賓男人因情緒不穩，在筲箕灣愛民街寓所以菜刀將「子孫根」分體，並將其丟入馬桶沖走，其後被女友返家發現，報警送院治理。

精神科專科醫生丁錫全表示，精神病人或濫藥者能忍痛作出嚴重自殘行為，很多時是因為「身不由己」，部份會出現妄想，如聽到一把無法抗拒的聲音「命令」自己做自殘行為，呼籲家屬關心精神病康復者服藥情況，督促對方必須定期服藥，以免因病情復發。

上一則
劏房戶失竊 柴犬疑遭賊抱走

下一則
可裝「義肢」回復男性功能